<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>arkencl</title>
    <link>https://arkencl.dev/de/</link>
    <description>Recent content on arkencl</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    
	<atom:link href="https://arkencl.dev/de/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Über mich</title>
      <link>https://arkencl.dev/de/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://arkencl.dev/de/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Hallo, lieber Leser!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ich bin Georg Göring, ein Software Entwickler mit abgeschlossenem Master-Studium.
Programmieren und neues dazu zu lernen war immer eine große Leidenschaft von mir,
was ganz gut an meinem Engagement in einer der größten Programmiergemeinschaften auf Discord zu sehen ist
in der ich als Moderator im gesamten Server und Helferling unteranderem im Java Bereich helfe.
Ich bin ebenfalls Mitglied der Java User Gruppe JUG Ostfalen welche im größerem Raume Braunschweig / Wolfsburg aktiv ist.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nachdem ich im April des Jahres 2020 meinen Master Abschluss erhalten habe, habe ich auch angefangen an mehreren Nebenprojekten
zu arbeiten und hoffe dadurch meinen technologischen Horizont zu erweitern.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;jug-ostfalen&#34;&gt;JUG Ostfalen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bist du irgendwo im groben Umfeld von Braunschweig/Wolfsburg aktiv und ein interessierter Java Entwickler?
Dann solltest du die &lt;a href=&#34;https://www.jug-ostfalen.de/&#34;&gt;JUG Ostfalen&lt;/a&gt; besuchen.
Eine großartige Quelle von Wissen innerhalb des Java Ökosystems und eine wachsende community welche
Artikel schreibt, regelmäßige Vorträge mit interessanten Referanten haltet und diverse Workshops organisiert.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;discord&#34;&gt;Discord&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Du bist natürlich auch herzlich eingeladen dem &lt;a href=&#34;discord.gg/programming&#34;&gt;Programmers Hangout&lt;/a&gt; beizutreten und neben mehr als 40000 anderen Mitgliedern
über diverse Themen zu reden, Ideen für neue Projekte zu erhalten oder Hilfe beim Problemlösungsprozess zu erhalten. Du
solltest aber aufjedenfall unseren Regelkanal im Discord Server besuchen und ein bisschen damit familiär machen, ich wünsche dir
vorab schon eine schöne Zeit mit allen anderen zu lernen.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;sprachen&#34;&gt;Sprachen&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ich habe die meiste Erfahrung im Java Ökosystem inklusive der enterprise editions apis und dem Spring Framework welches unteranderem Spring Boot und die diversen
Starter umfasst. Des Weiteren ein bisschen scripten mit Groovy, primär innerhalb von Jenkins Pipelines oder
Jenkin Pipeline Bibliotheken. Mit Javascript und Typescript habe ich schon im Frontend gearbeitet,
mit anderen Sprachen und Technologien mach ich mich aktuell durch meine auf Github verfügbaren Projekten vertraut.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;datenbanken&#34;&gt;Datenbanken&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ich habe mit so ziemlich jeder relationalen Datenbank mal gearbeitet, am meisten mit PostgreSQL, MySQL, Oracle Datenbanken
und der DB2 Datenbanken. NoSQL Datenbanken habe ich professionell nur ein bisschen mit
Neo4j gearbeitet, aber wie schon oben erwähnt probier ich in meinen OSS Projekten
auch andere NoSQL Datenbanken aus.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;meine-hobbies&#34;&gt;Meine Hobbies&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Neben der Programmierung des Spielens (Brettspiele, Pen&amp;amp;Paper und natürlich Videospielen)
auf meinem PC, mag ich auch ganz gern die Natur genießen indem ich entweder
meine Laufschuhe auspacke oder mit meinem Fahrra im Freien auf Erkundungstour gehe.
Nachdem die Korona-Krise überstanden ist, würde ich auch gerne wieder mit
dem Bogenschießen anfangen.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
